中國傳統科學點都係柒過現代科學

有冇人有同感

中國傳統科學淨係得鳩up 陰陽金木水火土 又冇咩哲理性 不過係幾有創意既

反而現代科學就唔同 好多都好有系統同有根有據 好似幾何 微積分 要prove到on9仔咁先prove到

現代科學
中國傳統科學

求其

唔算有創意
古希臘都有 水火氣土

後期金木水火土變左做風水 係幾fun

1. 中國傳統有撚科學
2. 幾何、微積分係數學唔係科學

科學係要假設&求證去不斷推翻前人嘅問題
中國啲垃圾儒家文化將啲前人捧到上天，後人要恭恭敬敬，變晒奴性文化 你出聲=作反
根本無可能進步到 結果幾百幾千年仲食緊山草藥

中國傳統科學唔乎合科學, 唔可以叫科學, 係科技、技術

不如反問, 有乜嘢現代嘢係柒過傳統?

冇

希臘傳統科技 柒過 現代科學
中東傳統科技 柒過 現代科學
西方傳統科技 柒過 現代科學
乜嘢 傳統科技 都係柒過 現代科學
100年後, 2019年科學 都係柒過 2119年科學
200年後, 2119年科學 又柒過 2219年科學

岩呀 重有小學生柒過大學生
我係咪好醒呢

負皮多過正皮
睇下樓豬幾撚柒

數典忘宗，落地獄啦

Chinese remainder theorem

五行相生相剋講白啲只係個現象
根本談唔上上科學

唔係意思, 我祖宗係日本人同英國人

數學唔係科學

你又知無鳩down?
衝出黎柒

「站在巨人的肩膀上」

諗下咩係技術同科學先開post

用2000年前既野同現代既科學比
你個腦都幾廢下

用傳統同現代比較優劣
我覺得你仲柒

數學的確唔係科學
你無得設計實驗去否證

同埋數學係先驗，同一般科學唔同